---
title: REST 接口设计风格
date: 2017-12-15 16:00:00
status: draft
---

关于 http 的 REST 风格接口设计，目前我在用的有两种风格：

1. 对每种对象的操作分别写好 GET/POST/PUT/DELETE 四个接口，之后每新增一种对象操作则新增对应的四个接口。
2. 对一切对象有统一的 GET/POST/PUT/DELETE 四种接口，如果对象之间有关联则使用胶水语言再封装这四种接口，实现定制化功能。

这两种设计方案都是分别接近极端的做法，其中我主要负责的 1类接口工作量大的可怕，每新增一个需求我就要进行上千行的改动，这对我来说算是“可怕”级别的劳动量，而接口实现在别人看起来又是简单且没技术含量的，工期又是极短的。

于是我开始准备在现有两种接口的方案中找一个折中方案。(未完)
